\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	%\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Теплообмен}{23.11.2020}
	
	\large
	\task{Маша прочитала на этикетке, что энергетическая ценность содержимого одной бутылки газировки равна $Q = 19642 \unit{калории}$. Сколько льда при температуре $0\cels$ она должна добавить в газировку, перед тем как выпить ее, чтобы не потолстеть (не получить калорий)? Начальная температура газировки $20\cels$, температура Маши $36.6\cels$. Теплоемкость газировки, которую собирается выпить Маша, $C_г = 1.8 \unit{кДж/\cels}$. Удельная теплота плавления льда $L = 333 \unit{кДж/кг}$, удельная теплоёмкость воды $с = 4.2 \unit{кДж/(кг\,\cdot\cels)}$. Одна калория --- теплота, необходимая для того, чтобы нагреть один грамм воды на один градус.}
	\task{Термос залили горячим чаем с температурой $80\cels$ и плотно закрыли. На следующий день температура в термосе стала равна $50\cels$. Тогда чай из термоса выпили, а термос снова заполнили горячим чаем чаем с температурой $80\cels$, но только наполовину. Пренебрегая теплоемкостью термоса вычислите через какое время чай остынет до $50\cels$.}
	\libproblem{city}{2007-09-5}
	
	%	}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: